【「抓周」定生死】絕症孖B只能活一個？ 爸媽跪地淚求嫲嫲原諒

父母以「抓周」決定雙胞胎兒子的生死。

「媽，對不起！請不要怪我們倆狠心，確實沒有是辦法了......」來自廣東韶關農村的未滿1歲的雙胞胎邱雋程、邱雋穎，沒想到看似健健康康，但他們卻患上出現機會只有20萬分之一的罕見疾病。面對雙胞胎的逾百萬的高昂醫藥費，父母根本無力負擔，打算讓兩兄弟「抓周」（嬰兒抓取物品，預測前途的習俗），決定誰「留」誰「走」。

繼續睇：
【「抓周」定生死】遺傳罕見病20萬分之一 只有一個治療方法（
孖仔的父母邱柏欽、鄧寶玲來自韶關市始興縣，兩人從高中相識、大學相戀，畢業後結為夫妻，感情一直要好。去年10月22日鄧寶玲誕下雙胞胎，不但他們兩人高興，邱的父母更是高興得合不攏嘴。孖仔在醫院留醫的幾天，祖父母已打算讓一對寶貝孫兒提早出院，回家大宴親朋，祖母更說：「得了兩個大胖孫子，在村裏面是獨一份（獨一無二的意思）！」
可惜好景不常，去年11月的一個晚上，剛滿月的哥哥邱雋程突然呼吸急促，這時父親邱柏欽已離家到深圳打工，鄧寶玲連夜把兒子送院，醫生驗血後發現白血球數量超過32萬，遠超過正常水平。正當鄧寶玲抱着大兒子準備送入兒童深切治療病房時，兒子突然抽咽一聲，呼吸停頓，醫生馬上搶救，4小時少讓邱雋程撿回一命。沒想在搶救大兒子的期間，家姑致電鄧寶玲，說小兒子邱雋穎亦病發了，已經趕往醫院急救。
「那個段時間最難熬，最揪心。」兩名兒子先後入院，鄧寶玲稱那時間實在難過，晚上睡不着，很怕手機響：「怕接到醫生電話，孩子病危......」雙胞胎在兒童深切治療部留醫9日轉回普通病房，但仍然不斷反覆發燒，一對新生兒的手臂、手背、腳面等都出現打針形成的瘀青，邱柏欽、鄧寶玲見到後即時在走廊裏嚎啕大哭。
醫生檢查後，指兩兄弟是患上免疫缺陷慢性肉芽腫病，屬於基因突變，如果以保守治療的話，一般嬰兒活不過2歲，唯一治療方法就是進行骨髓或臍帶血移植，但兩名小孩的醫療費最少要100萬元（人民幣，下同），讓邱柏欽、鄧寶玲驚呆。
為要治療雙胞胎的疾症，邱柏欽已花費近40萬元，親戚朋友都已經借了一遍，勉強只夠負擔一個孩子的移植費用。邱柏欽與妻子想了很久，寫下「留」、「走」的字條，趁母親外出買餸時，用傳統預卜嬰兒前途的習俗「抓周」，決定小兄弟的生死。當他們看到弟弟抓到「留」、哥哥抓到「走」，夫妻兩人泣不成聲，雙雙跪倒弟弟面前說着「對不起」。
邱柏欽的母親回到家後，知道兒子與媳婦以「抓周」決定孫兒生死，極度憤怒，大罵兩人「荒唐」：「多大的人了？還跟孩子一樣，有這樣決定孩子的生死麼？我就是砸鍋賣鐵也要救這兩個孩子，兩個孩子一個都不能少！你們倆給我出去，門口跪着去！」
時間一天一天過去，雙胞胎的病情越來越嚴重，他們的傷口甚至出現嚴重感染，醫生告知只有盡快進行骨髓移植，才能挽救兄弟的性命。
《韶關日報》

婦人之仁
兩個都救唔到就笑撚死

啲記者真係有辦法寫到好似喺現場聽晒人哋講嘢咁
唔做作家真係嘥咗佢哋

當他們看到弟弟抓到「留」、哥哥抓到「走」，夫妻兩人泣不成聲，雙雙跪倒弟弟面前說着「對不起」

點解要對留個個說對不起?

生存係中國係受苦

咩叫抓周

救返要繼續留係垃圾鬼國無得投胎
緊係對唔住啦

內文咪解釋左囉 唔識字？

以前從來都未聽過 點解話係傳統

見識少都唔洗咁大聲話比人知嘅

睇港產片睇本土劇都周不時會見到架啦

唔知咪唔知 知既話洗撚係到問

最近一次係tvb套bb來了聽過一次咁大把
邊到有周不時都見到

咁常見既話份報導又洗乜突登加個附註落去

又話世界第二大經濟體，乜仲有人會冇錢醫病。

屌你老母支那政府仲叫人拎支民證，話可以享受支民醫療福利？

福乜利呀？

睇過？

我都正想講

抓周係北方滿人嘅傳統，幾撚時變咗南方廣東人傳統

上面話係本土野黎架

邱柏欽與妻子想了很久，寫下「留」、「走」的字條，趁母親外出買餸時，用傳統預卜嬰兒前途的習俗「抓周」，決定小兄弟的生死。當他們看到弟弟抓到「留」、哥哥抓到「走」，夫妻兩人泣不成聲，雙雙跪倒弟弟面前說着「對不起」。

咪即係黑社會啲生死籌

唔幫bb買保險，有咩計

真係等睇2個都救唔到，都弱智的，救一個都係岩岩好仲想夾硬救2個，仲要係鬼國，你比少個零頭個醫生都未必肯救唔屌你

支那

快啲嚟香港等港人埋單啦

由得佢地死先正路 呢啲真係醫返都浪費金錢

係咪啲清狗皇帝生仔
比幾件玩具佢揀 嗰隻？

係

係，cctvb之前嗰套bb來了有講下

邊套港產片 / 本土劇 會見到？